日本防衛研究所:武漢肺炎疫情爆發後，支那仍不忘四處挑釁

〔駐日特派員林翠儀／東京十日報導〕日本產經新聞根據防衛研究所最新公布的報告指出，即使武漢肺炎（COVID-19）疫情仍在全國擴大中，中國在各地進行軍事挑釁並未停止，日本不能掉以輕心。

日本防衛研究所十日發表「東亞戰略概觀」，內容提及中國去年加強進入西太平洋地區的動向。報導指出，武漢肺炎爆發後，日本航空自衛隊在今年一到三月間，針對中國可能侵犯領空出動軍機「緊急升空」，次數達一五二次，這種高頻率的出動量和去年並無太大改變。

今年前3月 日針對共機緊急升空152次

本月八日，中國四艘海警局公務船入侵釣魚台列嶼周邊的日本領海，為今年以來第六次。中國公務船進入日本領海外側的鄰接水域，從今年一到三月也累計有二八九艘，和去年同期比，增加了五成。

對於中國挑釁不斷，防衛相河野太郎在十日表示，目前全球正在對抗武漢肺炎，希望疫情能早日獲得控制，在這種情況下（中國的動作）令人感到相當遺憾。河野的談話透露出他極度的不悅。

報導也指出，中國軍事挑釁的同時又積極展開「口罩外交」，利用供給口罩或防護衣等物資給包括日本在內的疫情嚴重國家，以博取各國的信任。

防衛研究所負責人表示，對於各方質疑中國在疫情發生初期隱匿一事，中國至今無任何回應，在疑慮未清前，光靠物資供給是無法博取信任的。